# Chapter 2-2 Xcodeの画面

* 上部にツールバーがあり、中央の画面は大きく３つの部分に分かれています

  | 左側            | 中央          | 右側              |
  |----------------|--------------|-------------------|
  | ナビゲータエリア  | エディタエリア  | ユーティリティエリア |


## ナビゲータエリア

* ナビゲータエリアは上にアイコンがあり、それをクリックする事により、下側の画面が切り替わります


　　![Chapter04_2_1](http://repos.secnet.oec.local/uploads/OEC0155/swift_1/4f5d8cb192/Chapter04_2_1.png)



* アイコンには左から次のような名前が付いています


 |タイトルアイコン       |下側の表示内容                            |
 |--------------------|----------------------------------------|
 |プロジェクトナビゲータ  |プロジェクトのファイルが表示される            |
 |シンボルナビゲータ     |プロジェクトのクラス名、メソッド名が表示される  |
 |検索ナビゲータ        |プロジェクト内のファイルの中身を検索する        |
 |イシューナビゲータ     |エラーメッセージが表示される                 |
 |テストナビゲータ       |テストプログラムを実行する                   |
 |デバッグナビゲータ     |デバッグ時に情報を見ます                     |
 |ブレークポイントナビゲータ |デバッグ時にブレークポイントを設定して利用    |
 |レポートナビゲータ     | ビルド履歴                               |


    * この中で最も良く使われるのは プロジェクトナビゲータ です

* プロジェクトナビゲータ
    * プロジェクトナビゲータを開いてみてください。以下のようになっていると思います

 | プロジェクトのファイル    |内容                                  |
 |-----------------------|--------------------------------------|
 |▼Chapter04-2           |プロジェクト全体を表す  |
 |　▼Chapter04-2         | アプリのグループ   |
 |　　AppDelegate.swift   |アプリ全体の動きを司るプログラム |
 |　　ViewController.swift |画面の動きを司るプログラム |
 |　　Main.storyboard      |アプリ画面の定義を行う  |
 |　　Assets.xcassets      |画像ファイルの管理を行う  |
 |　　LaunchScreen.storyboard |起動時の画面の定義を行う |
 |　　Info.plist           |アプリに関する設定ファイル |
 |　▼Chapter04-2Tests     |テストプログラムのグループ |
 |　　Chapter04_2Tests.swift |テストプログラム  |
 |　　Info.plist           |テストプログラムの設定ファイル |
 |　▼Chapter04-2UITests    |UIのテストプログラムのグループ  |
 |　　Chapter04_2UITests.swift |UIのテストプログラム |
 |　　Info.plist            |UIのテストプログラムの設定ファイル |
 |　▶︎Products              |実行モジュールのグループ |

    * 上記のファイルをクリックすると、中央のエディタエリアが変わります


## ツールバー

* 画面上部にはツールバーがあります。左の方は以下のようになっています


　　![Chapter04_2_2](http://repos.secnet.oec.local/uploads/OEC0155/swift_1/e159d39d41/Chapter04_2_2.png)



* 各ボタンの説明

 | 項目                  | 機能                    |
 |----------------------|------------------------|
 |▶︎                     |アプリを実行する           |
 |■                     |アプリを停止する           |
 |Chapter04-2           |スキーム（アプリのビルド方法）|
 |iPhone6s Plus         |実行ハードウェア           |



* 実行ハードウェアの所は、クリックすると以下のように出て、切り替えられます


　　![Chapter04_2_4](http://repos.secnet.oec.local/uploads/OEC0155/swift_1/967dd8ee65/Chapter04_2_4.png)


* ツールバー右側は以下のようになっています

　　![Chapter04_2_3](http://repos.secnet.oec.local/uploads/OEC0155/swift_1/1b38d52ca4/Chapter04_2_3.png)


* 左の３つのボタンはエディターボタンと呼び、エディターエリアの表示を切り替えます

 |エディターボタン         |表示                            |
 |----------------------|--------------------------------|
 |Standard Editorボタン  | 標準の表示   |
 |Assistant Editorボタン |２画面に分割されます。主に、左にstoryboard右にソースを出して画面とプログラムの接続をします |
 |Version Editorボタン   |２画面に分割されます。主に、バージョン違いのソースを表示して差異を比較します（あまり使いません） |


* 右の３つのボタンはビューボタンと呼び、画面の一部を閉じて使いやすくします

 |ビューボタン            |表示                            |
 |----------------------|--------------------------------|
 |ナビゲータボタン         | ナビゲータエリアの表示/非表示を切り替えます   |
 |デバッグエリアボタン      |デバッグエリアの表示/非表示を切り替えます |
 |ユーティリティボタン      |ユーティリティエリアの表示/非表示を切り替えます |


## ユーティリティエリア

* ユーティリティエリアは左のナビゲータエリアやエディタエリアの選択により、変わります。


　　![Chapter04_2_5](http://repos.secnet.oec.local/uploads/OEC0155/swift_1/d757410ed2/Chapter04_2_5.png)


* このアイコンを選択する事により、下側の表示が変わります。


 | アイコン          | 機能                           |
 |------------------|-------------------------------|
 |ファイルインスペクタ  |選択したファイルの情報   |
 |クイックヘルプインスペクタ |選択したオブジェクトの情報 |
 |アイデンティティインスペクタ |選択したオブジェクトのクラスの情報 |
 |アトリビュートインスペクタ   |選択したオブジェクトの色やテキストの設定 |
 |サイズインスペクタ          |選択したオブジェクトのサイズや制約 |
 |コネクションインスペクタ     |選択したオブジェクトのプログラムとの接続状況 |


* ユーティリティエリアは下の方にライブラリペインが出る事があります。
    * ライブラリペインはstoryboard上に各種部品オブジェクトをドラッグして配置する時に使用します

